【遺憾我當時年紀】我做咗消防隊長之後，反鎖咗自己喺火場裡面《打火》

Chapter 1 天國てんごく
－
這是目前為止，他們接過最令人詫異的求助電話之一。

消防處接報指，粉嶺花都廣場有一名消防員被困火場之內。由於未能在電話中確認肇事消防員身份，消防處大為緊張，兩架消防車及一隊煙帽隊奉命到場，瞬速爆開肇事單位的大門。

消防員於門外架起消防喉，隨時噴出高壓水柱，壓制噴發而出的烈焰。

門打開——

卻沒有發現任何火源。

迎面而來的腥臭味和讓人反胃的場面，卻讓資歷尚淺的消防員新丁禁不住乾吐。屋內環境，活像一間精心佈置過的鬼屋——幾乎像有什麼從高空墜落血池那樣，血花灑遍客廳的每一個角落。

那個倚牆而坐的男人，低著頭，已經沒有任何生命跡象。他浸在發出惡臭的黑紅色黏稠液體上，下半身被乾涸的血跡染滿，雙手按住自己腰間的傷口。那雙已經被乾涸的血漿完全覆蓋的手掌，已不能被辨認出原來的膚色。

客廳的餐桌上，放著一個橙色的透明藥樽，裡面裝滿淺藍色橢圓形藥丸。而餐桌旁的地板上，有一把沾滿血的麵包刀。

讓破門而入的消防員大為緊張的，是那套攤放在沙發旁邊的消防制服，以及那張屬於姓名為「司徒里一」的男子、印有其肖像的消防員委任證。

現場很快便拉起封鎖線。待搜證工作完畢，人員完成清理及其他相關調查工作之後，政府新聞公報組在二零一六年十一月十七日，晚上十一時二十四分，發出了的一則名為「粉嶺謀殺案」的新聞稿。

「……人員趕赴現場，發現該名三十二歲男子腹部中刀，昏迷倒卧地上，現場證實死亡。案件交由新界北總區重案組跟進。

現場檢獲一把刀及一個橙色透明藥樽，裡面裝有懷疑毒品，初步相信與案件有關，已由搜證人員檢走送往化驗所等候化驗。

搜證人員亦於單位內，發現一套消防處黃金戰衣、消防處頭盔、空的氧氣樽和面罩，以及一張由消防處發出的消防員委任證。

經調查後證實，全部皆為仿製品或道具。

該張偽造的消防員委任證上面，印有一名男子的肖像及姓名。經調查後發現，該名男子的親屬為一名前高級消防隊長。

該名前高級消防隊長已於多年前退休。人員暫時循此方面作出調查。

除了該套偽冒的消防裝備外，現場亦檢獲一盒錄音帶，以及一支燃燒一半的香煙，全部被搜證人員檢走調查。……」

想寫一個關於童年創傷嘅愛情故事
寫呢個故 主要係想同童年過得唔開心嘅人講句加油
You are not alone
可以喺香港行到今時今日 你已經好犀利

個題材喺連登可能冇人睇但點都會盡力每日出文
同埋想應承有睇落去嘅各位
個故絕不爛尾

１－２

－喀嚓－

今天是二零一二年的十月十日。

這段錄音的收訊人，是我的兒子司徒里一。

你好嗎里一？有想念爸爸媽媽嗎？

睡在陌生的床上，想來一定非常不習慣吧。

住在曾叔叔的家千萬要聽話。住在他那兒，你便不用被帶去兒童之家了。你以後還是可以和朋友去公園玩、還是可以看見你喜歡的老師和同學。可是曾叔叔年紀不小了，所以你要聽曾叔叔的話，不能搗蛋，也不能像以前那樣，常常要鬧著要騎膊馬了——

爸爸的肩膀，要暫時休息一下。

有一件事情，爸爸醞釀了好一段時間，應該如何對你坦白。我當然有想過要等你成年後才告訴你的。不過身為你的父親，我實在不可能讓你覺得，有任何錯誤是可以被允許等到一切已經太遲了才去彌補的。

突如其來要你接受這件事，你可能會很難受。

我在坐牢。

爸爸在監獄裡面。

那天發生的事，作為爸爸的我，實在有責任一五一十地對你說明。那是二零一二年，即是今年的六月二十四日。

那天下著非常大的雨。

送你上學之後，我本來要和老朋友打麻雀的，但聚會臨時取消了。中午回到家去，剛打開門，便看見幾近驚恐地跌坐在地上的媽媽。她旁邊的行李箱正打開著，裡面幾乎所有東西都齊備了。

「這算什麼？」我禁不住問。

她說，她要離開。

「你可以不要那麼衝動嗎？」我拉著她說。

「衝動？」她甩開我的手說道，「司徒耀輝先生，我們這三年來吵過的架，大概是過去十六年來的總和吧？」

「這幾年環境變了，住在公屋，是逼夾了一點，大家都要點時間適應嘛。」

「變的從來不是環境。」她搖搖頭道，「變的是你。」

「你說得對，現在我變成剩下一條腿了。」

我拉起右邊褲腳，摸了摸那讓我消防員生涯立即完結的義肢。

「你知道我不是這個意思的。」她搖搖頭道，「我是覺得你越來越陌生了。」

「你也說得沒錯——」我摸摸自己鼓如鑊蓋的肚腩，「我現在洗完澡，都開始認不出鏡裡面那個是自己了。」

「你都知？你睇下你而家似咩樣？以前你是高級消防隊長司徒耀輝啊。」

「我現在是家庭主夫肥佬耀輝啊。」我繼續用調侃的語氣帶過。

「每次都只會講一堆完全冇挐掕的事情，你冇得救。」

看著她低頭繼續收拾行李的模樣，我嘆了一口氣，認真了起來。

「政府可以那麼快就把公屋批下來，已經是破例中的破例了。」

聽到這句，她憤然把手中的皮包用力摔落地上。

「所以那麼快就有公屋住，我是不是應該覺得自豪？」

「我住在哪兒都沒有所謂啊。」我兩手一攤，「或許，自從我們有了里一之後，我追求的事情已經不一樣了。」

她把行李箱拖了起來後，拿起手機和銀包就往門口走去。

「司徒耀輝，或許我跟你一樣。我追求的事情，都已經變得不一樣了。」

我站在客廳中央，呆望著她漸行漸遠的背影。

直至她準備踏出大門之前，我才懂得衝前把她喝住。

「你今次嚟真？」

她看了看我，復又轉頭向前走。

「你走了之後，里一怎麼辦？」我幾近咆哮起來。

「里一大概會想我們共有撫養權吧？我會吩咐律師事務所的同事，把法律文件寄過來給你簽署。」

明明我們講的是同一種語言，我卻完全聽不明白她的話。

「你知道這樣會很傷里一的心吧？你有負起過作為母親的責任嗎？」

「沒有讓你跨越自己的陰影，不是我的責任。」她淡然地說道。「司徒耀輝先生，請你不要再拿里一做擋箭牌了。你無法克服的，是你自己的創傷後遺症——」

「——你只是無法從恐懼的漩渦裡面走出來而已。」

那一刻，我就像一塊被正中紅心的標靶一樣。

我知道自己的底牌已經被揭穿了。她到了最後關頭，竟然把我心底裡面最不願面對的事情，攤在眼前仔細端詳。

我在她面前，連一丁點的自尊心都保留不住了。

我把她拉回屋裡面，門被我猛力一推，發出震耳欲聾的「砰」的一聲。

「不準走。」我眼神堅定地說。

她先是愣住，然後就這樣把行李留在大門旁，轉身走進廚房。

我快步跟上去，竟然看見她拿起一把水果刀抵著自己的頸。

「還讓不讓我走？」

她步步進逼，直到我退無可退，已經背靠大門了。

「把大門開了。」她說。

我裝作伸出右手，卻不覺得她真的會傷害自己。我知道，她只是一時讓怒氣掩蓋了本性罷了。那個時候，我趁她一時恍神，便馬上把握機會，右手一揮，想要把她手上的刀搶過來。

她下意識用手臂一擋，刀帶勁向下一劃，一部分的刀鋒竟割穿了她的肚。

我們大家都呆住了。她雙眼瞪得很大，立即把刀扔在地上，然後一邊退後，一邊掩住那鮮血如湧泉般噴出的傷口。我一腳把刀踢走，然後想要跑去沙發隨手拿起抱枕或是什麼的，讓她把那看起來有手臂那麼長的傷口按住。

血不斷往下流。我竟聯想起門外簷篷上那些滿瀉的雨。

「你不要亂動——」

我兩腳直接踩過了她的血，雙手發抖地隨手抓起一堆抱枕。當我回頭一看，她已經不知不覺的把門打開，滿身鮮血地站在大門外的圍欄旁邊。

圍欄外，是個天井。

此刻門外，漫天有如細針般綿密的雨，正嘩啦嘩啦的落下。

雨打在滿是鐵鏽的圍欄上、打在水泥地上，打在從她肚皮流下的血河上。

「我叫你不要亂動！」我幾近咆哮。

「司徒耀輝，我告訴你，你不讓我們走，我就永遠離開你！」

她突然轉過身去，跨過圍欄。

我馬上衝前想要抓住她。

我用盡全身的氣力揮出手一抓，反起的指甲嵌入了她的皮肉之內。痛如電擊閃過全身，濕滑雨水卻依然像一隻無形的大手，把她瞬間拉落，也把她的生命、把我們十六年的愛情、把我們的家，埋葬在被雨水淹浸的天井之下。我在圍欄邊，看著眼前被雨水瓦解的世界，對著她扭曲變形的屍體，聲淚俱下地大叫。

可是，無論我如何聲嘶力竭，她永遠都不會回來了。雨滴滴嗒嗒地打在身上，卻痛在我的心臟裡面。要不是我，也許她就不會死。

要不是爸爸的懦弱，也許媽媽就不會離開我們。

我沒有告訴過任何人，這幾年來，那個在火場裡面驚心動愧的畫面，偶爾都會在晚上，以夢的形式來訪。

在那些現實和非現實的界線非常模糊的夢裡面，我常常夢見已經燒成一片火海的貨倉內，那道重重地壓住我的腿的大鋼門。那個為了幫我搬開鋼門的同僚，被從頭頂上方跌下的大貨櫃重重地擊中。

我連他骨頭碎裂的聲音都清晰地聽見了。

我永遠無法忘記，他那張被貨櫃壓得比欖球更為扁平的臉。那已經不能被辨認為人類的頭顱了。黑色的血，不斷從臉上的每個孔洞湧出來，流到我的臉前。

每當夢來到這個畫面，我就會半夜驚醒，全身冒著冷汗。

從此以後，我不敢再走近任何鋼門，甚至乎，每當我離遠看見鋼門，我餘下的那條健全的腿便會發軟，然後整個人不支倒地。那就是為什麼爸爸這幾年來，也沒有去過舅父家的原因。總不能叫人家把整個屋苑的鋼閘換掉吧。

回想起剛開始的時候，我連走出家門都會感到害怕。

媽媽某程度上是對的。事實上，我在這些年來，的確慢慢變成了一個沒有上進心的男人。以生活穩定、家庭和睦為藉口，每日得過且過，而實際上，我只是不敢面對自己的傷口而已。希望里一不要怪責媽媽的離去。你要永遠記得，媽媽是愛我們的。

可是，那些真的只是藉口而已嗎？

有時我想，一邊擁抱各式各樣的、回憶裡面的傷痛，一邊勉強擠出笑臉——

我們不都是這樣活著的嗎？

像我們這個年紀的人，要用上遺憾之類的詞彙，好像也挺可笑的。不過年輕人有年輕人的遺憾、中年人有中年人的遺憾，像我這樣的老頑固也有我們的遺憾。你要記得，千萬不要帶著遺憾沉淪在別的世界裡面。那是什麼結都解不開的世界。要解結，就趁著還有機會，在這個現實世界去做吧。

話說回來，里一已經是個中學生了。恭喜你踏入人生的新階段。

爸爸想告訴你，升上中學的世界，是個充滿挫折的世界。

打從十三歲開始，你會慢慢發現，世界到處都是讓人喘不過氣、失去希望的事情。課業當然會比以前艱深。你可能會開始慢慢面對考試、甚至公開試的壓力，開始負責各個社團或組織上的崗位，也開始發現，學校其實就是社會的縮影。

你會像以前一樣，結識到很多新朋友。但同時，你也會開始失去了一些朋友，然後才切實地感受到，為什麼人生裡面有些路，只能一個人走。

以往自由自在地呼吸著的空氣裡面，開始有各種讓人氣餒的挫折，也有足以把人的信心拉進谷底、讓人失去自我、讓人窒息的絕望。

不過希望里一記住爸爸的話。

遇到什麼事情，都要勇往直前，不要回頭沉淪在過去之中。這樣說可能很老套，不過真的不要害怕失敗。沒有誰的成功裡面，從來沒有包含過失敗的。要說失敗的話，無法跨越自己的陰影和恐懼，才是真正的失敗。不從錯誤裡面汲取教訓，才是真正的失敗。

無法把自己喜歡的女孩留住，才是真正的失敗。

不過，在面對自己的失敗的同時，爸爸想在這裡答應你一件事。我知道里一一直很討厭爸爸抽煙的。從現在開始，爸爸答應你，我再也不抽煙了。這能算是踏出成功的第一步嗎？

聽到這段錄音的最後，你可能會想問，為什麼明明媽媽是墮樓身亡的，爸爸卻要受牢獄之苦呢？

關於這件事，希望你不要有過多的聯想。

我只能告訴你，這是爸爸的報應。這是到目前為止，我暫時可以回答你的全部。

那麼，就先說到這兒了。爸爸祝你學業進步、身體健康。

－喀嚓－

Chapter２羅生門らしょうもん

２－１

「建築師？你想用擦膠碎起樓？」

男孩隨手執起桌上的橡皮擦碎，扔向女孩。

「你識條鐵。」女孩不屑。「你寫的是消防員吧？」

「你怎麼知道？」

「你爸爸做什麼你就做什麼，我才不像你。」

「你識條鐵。」男生鸚鵡學舌。

「剩係識跟人口水尾。」

「我天生就是個消防員啊。」

「那你告訴我，為什麼想要當消防員？」

「你起樓火燭嗰陣，可以衝過嚟救你吖嘛。」男孩斥了斥他的粗眉。

「啋過你把口！」女孩一臉不悅。

「要救火的話，打這個電話給我——」

男孩在草稿紙的一角，寫上自己的手提電話號碼，撕了下來，遞給女孩。

「司徒消防小隊長，廿四小時為你服務。」男孩斥了斥眉。

「廿四小時？」女孩被逗笑了。「我會凌晨打嚟叫你屙尿。」

「要是你凌晨打來，我就要入阿媽間房救火了。」

「為什麼？」

「半夜俾你嘈醒，佢仲唔火都嚟？」

這時候，學校鐘聲又再響起。

時間來到下午五時三十分。班房裡只剩下沒幾個人了，女孩坐在窗邊的第一排，仍然不停地在作文紙上揮舞著她手上的鉛筆。

和女孩隔著一條通道的距離、那個肩膊特別寬的男孩，和後方的幾個男生一樣，一邊寫著，一邊用眼角的餘光，偷看女孩清秀的臉。

突然，從窗外傳來了微弱的貓叫聲。

她走到窗邊，探頭望出窗外，便看見貓正在冷氣機的窗台上輕輕地叫著。

那刻意拉長的聲調，像在求救。

「太郎在冷氣機窗台！」，她拉拉男孩的衣袖說道。

太郎是一隻茶色的虎斑流浪貓，常常在校園的後花園範圍出沒。那一天，女孩在技藝會的畫劇綵排完結後，男孩也恰巧完成了田徑隊的課後訓練。他們打算各自回家的時候，那隻突然走近的虎斑貓，吸引了他們的眼球。

蹲在美少女旁邊的男孩，躊躇著——應該要如何打破沉默的空氣呢？

「我很喜歡看哈姆太郎的——牠以後——牠以後就叫做太郎啦！」

在女孩旁邊，心猿意馬的男孩實在緊張得語無倫次。

女孩也唯有尷尬地微笑，而貓卻輕柔地「喵」了一聲，搖著尾巴，竟也像勉強和議。

而現在，楚楚可憐的太郎，正眨著牠那淺黃色的眼眸，在冷氣機窗台上等待著誰的救援。寬肩膊的男孩立即放下鉛筆，探頭望看窗外，然後又望向坐在後方的三個男生。

其中一個臉上長了不少雀斑的男生，眼神閃縮地回看著他。

男孩向女孩打了個眼色，她便馬上知道，是誰做出如此卑劣的行為了。

冷氣機窗台很窄，上下都沒有可以讓牠跳下的地方。女孩心裡躊躇著之際，男孩拍了拍她的肩膀，舉起姆指，示意叫她放心。

「這是未來消防隊長的第一輪面試。交給我吧。」

男孩把束著大腿的短西褲拉高，然後爬上窗邊。爬出窗外之後，還有一小撮空間讓男孩站直。站上去之後，男孩回望女孩。

那一瞬間，他們對目而視了。

那穿透窗戶的陽光，恰巧灑在女孩的臉和馬尾之上。白而渾圓的臉蛋，被均勻地搽上一層橘子色的薄膜，和煦的夏日夕陽把她的馬尾照得啡黃地閃亮，看得見平常她那藏在瀏海下那眼角的痣。好像從遠距離，也可以嗅到她緩緩飄逸而來的果味髮香一樣。

「喵——」

太郎突然又叫了起來，像在說，「我就嚟死了，不要掛著昅女可以嗎？」

那叫聲把男孩的視線拉回牠身上。男孩努力伸出手，可是，無論他怎樣把手伸直，還是差一點才可以碰到太郎。太郎伸出頭來，身體輕輕地顫抖著。淺黃色的眼睛正專注地看著他的雙手。

看到這個，男孩不自覺地再把腳尖蹬高。

差一點點就可以了——差一點點太郎就可以跳下來了，差一點點就可以接住太郎了——男孩看著可憐兮兮地叫著的太郎，心裡越來越焦急了。

突然一陣猛風吹來——

一大塊飄來的木棉打在男孩的臉上。他腳步一晃，右腳剛好踏在窗台的邊緣——

他右手一揮，身體向左一轉，兩腳一沉，才勉強穩住重心。

要是從六樓跌下去就完了，男孩心想。女孩張著那水汪汪的眼睛看著他，忍不住說，不要掉下去啊！男孩笑著點頭，好像就已經克服了風，又再蹬著腳尖，舉起雙手。

這時候，幾個男生從後面的座位站了起來，走到女孩的座位旁。

其中一個，一手把她壓在手臂下的作文紙扯出。

「我的志願是成為一名建築師——」

臉頰上有著細小雀斑、叫做積奇的男生，開始高聲朗讀著她的作文。

她的夢想，正被別人赤裸裸地宣讀著。每一個吐出口的文字都裸露於空氣當中，男孩彷彿可以清晰看見飄在空中那些不存在的文字。

這一切，這個戴著黑色粗框眼鏡、寬肩膊的男生，全部都看在眼裡。

他當然是怒不可遏的，可他正站在極窄的窗台，奮力蹬起腳尖，把手臂的肌肉伸展至極限——他的雙手差一點點就碰到太郎了。太郎的兩眼張得開開的，一邊小聲叫著，一邊看著那雙準備迎接牠、常常在小息和放學時間為自己按摩的手。

牠的前半身已經作出拉弓的狀態，像在用身體告訴男孩，牠準備好了。

這個時候，女孩卻突然大聲尖叫。

那一瞬間，男孩卻回望班房，那個又矮又胖的男生，正緊緊抓著她飄逸柔順的馬尾。

女孩雙手奮地抓著橡筋，於是也無暇理會那個正拿著她的作文紙、大聲朗讀著的雀斑男生了。這一刻，她雙手放在腦後，像個被三個綁匪輪流蹂躪的人質。每一幀畫面，都在男孩的眼前慢動作播放著，映入男孩眼球，刺激著他身體每一個細胞。

不可能讓女孩的頭髮在空中散落。男孩心想。

自己心儀女孩的馬尾，對於一個只有十歲的男孩來說，確實就像女孩的第一次那樣神聖、那樣貞潔。一絲絲的飄逸秀髮在空中散開，在那三個男生眼前完全展露開來——

這件事情，絕對不能讓它發生。

被怒火沸騰的血液，在他的體內急速流竄。

男孩馬上收起了他伸得筆直的雙手，準備跳回窗內。他誓要把三個男生推開，把屬於女孩、在她心中具有什麼象徵意義的那篇作文搶回來。

女孩的笑容，是他作為消防隊長，必然要奮力保護的東西。

但他不知道的是，在冷氣機窗台顫抖著的太郎，就在男孩把手縮回去的那一瞬間，儲起了足夠的勇氣，選擇了跳起。牠總算撐起了抖震著的雙腿，用力一蹬，卻來不及反應，那雙準備迎接牠的手已經不存在了。

牠是應當被接住的，卻沒有被任何東西接住。

牠的四肢在空中亂抓了數下，高速掉落，半邊身奮力想要抓住窗台，卻沒能抓住任何東西。

牠破開了空氣，急速墜落——

沒看到這一切的男孩，已經身手敏捷地跳回了課室。

那三個男生，被他瞪得極大的兩眼嚇得呆住了。男孩的青筋顯露在那握得極緊的拳頭以上。拿著作文的雀斑男生想要先發制人，卻在千鈞一發之間，男孩鼓起了堅壯的手臂，用盡全身的力氣推向雀斑男生。

他的腰重重地撞在桌子的角上。他應聲倒地，捂住痛楚的位置，五官扭成一團，痛苦地叫著。另外兩個男孩，完全料不到這個畫面的發生，連較為高壯的皮膚黝黑男生都只是呆在旁邊，驚訝著，卻無法動彈。

這時候，男孩拉起女孩的手，破開凝結了的空氣，手牽著手，逃出了這個班房。

在走廊跑著，正當女孩沉醉於唯美的世界之際，她突然停住腳步。

「太郎呢？太郎在哪？」

男孩沒等到女孩作出反應，就立即向課室回跑。可是太郎已經不在冷氣機窗台上了。

他二話不說，就往樓梯口衝了過去。

衝出學校大門，拐兩個彎，來到了學校的後花園。

就在他們和太郎相遇的那個地方、就在太郎特地跑來享受他們溫柔的愛撫的那個地方、就在放學時彼此互相追逐著玩耍的那個地方，太郎內臟破開、血肉模糊的屍體正躺在那兒。

牠咖啡色的毛髮浸染在一大攤的血汨之中，鮮紅色的血滲滿了地磚的每一條縫隙。

女孩失控地跪在地上大聲痛哭。男孩跌坐在地，看著太郎一動不動的屍體，久久無法反應過來。

男孩從此以後，沒有再在學校的後花園出現過。

他從此失去面對女孩的勇氣。

那女孩叫董欣。那男孩，叫司徒里一。

那是我永遠不能忘記的一天。我是親眼看著她那變得冷冰冰的屍體的。

附近開始聚集了圍觀的人，他們時而驚詫，時而議論。

但我什麼都聽不到，世界好像永久停頓了那樣。

面目模糊的她，就躺在我正前方。

她劇烈地痙攣般掙扎了幾下，身體以誇張的角度扭曲著。從這個高度跳下去，在斷氣之前，她大概經歷了好一陣子的痛苦吧？她的雙眼大大地睜開，好像看見了什麼不吉利的事情似的。

那時候，我還不了解她不願瞑目的原因。畢竟，我們是兩個不同的個體，並不是用同一個角度去看待世界的。

到了後來，我便終於明白了。

原來她那深啡色的雙眼，正直直地盯著我看。那血淋淋的畫面，像一幀底片般永久藏在我記憶的深處，偶爾在腦海之中曝曬，呼吸便會變得困難起來。

無法再見到希望的那雙眼睛，往後看到的——

到底會是怎麼樣的風景？

補返個故事簡介

－
這是一個在絕望中以傷痛尋找救贖的故事。

司徒里一在小學畢業典禮的那一天，失去了雙親。

各自歷經校園欺凌，迷失在「家庭」的期望落差之中，司徒里一和董欣之間，被各自成長中的創傷永遠分隔。
無法跨越痛楚的他，將在她的世界中永遠消失。
兩人的命運，卻以痛楚為線，在面臨生死存亡的惡意之際，終將連繫。

成長的烙印、青春的傷痕，在陳腔濫調之後，還剩下什麼？

───你看得見那道把你拉成大人的疤痕嗎？
－

都係嗰句
盡力每日更文以唔會爛尾為目標
如果唔算難睇又唔介意的話
可否畀個正皮小弟同埋留言話我知

２－２

－曙光社福紀錄頻道－
檔案編號【YTQD-6520OD-29270】
記錄日期時間 - 20161119//092711
提供人 CHAN MIU SUM 陳妙心 (57)
文本輯錄負責 何美珍

（Tape 02）

－RECORD START－

說起里一那孩子也實在可憐。

十二歲那年就沒了雙親，那衝擊對他來說一定很大吧。

眨眼間，里一來我們那邊住下來，已經是五年前的事了。我很清楚記得，那天是二零十二年的六月二十四日。

警察和一大堆政府人員很快就來到我們邨的天井了。天井中央的屍體，被誰用綠色的三角蓋布覆蓋著。里一大概是剛放學回家吧，他就這樣背著書包來到家的那一層，完全不敢走前，只是遠遠地站在樓梯口，看著這荒唐的一切。

他不知道啊。他完全在狀況外，不會知道發生了那麼大的事情的。

他眼睜睜看著很多穿著制服、胸口掛著工作證的陌生人，在家裡出入，又在樓梯之間走來走去，也有個好像是當社工的女人對他說了很多話，他卻好像一句都聽不到似的，就這樣站在那兒，呆望著空氣中的一點。

我和老曾也是被按門鈴之後，跑出來接受問話的、他們的鄰居之一。

「希望兩位可以如實作答。」那人員對著我們兩老說道，「關於他們家裡的事，請問你們知道多少？」

「也知道一些吧。」我馬上回答。

「司徒先生以前是消防員。自從那次意外、沒了一條腿之後，就申請了政府的什麼什麼退休計劃——總而言之，他幾年前就搬來愛民邨住下來了。

自從和他們熟稔下來之後，每逢過年過節，他們都會過來聚會吃飯。

他們總是十分客氣，送一大堆禮品過來，我們兩個老人家也實在吃不消啊。

我們家收養了一隻很有靈性的流浪貓，他們偶爾會送些高級貓糧過來。那些倒也還好，但其他的鮑参翅肚什麼的，我們就無福消受了，很多到了最後還是拿了出去派給其他朋友。我們常常想，他們一家，以前畢竟也是上流人士啊。真是氣派。

不過，也不是第一天看見他們爭執了。

吵鬧的聲音，偶爾就會從他們的廚房那邊傳過來。司徒太太的聲浪也真是高啊，我們睡得比較早，也試過幾次我們準備入睡的時候，被她那砍雞一樣的叫聲吵得完全不能睡著。司徒先生說話粗聲粗氣的，長得高大又健壯，我們覺得他肯定才是會動手的那個。有沒有機會在受傷之後開始有暴力傾向呢？這樣的例子好像也聽不少，畢竟司徒太太也只是個柔弱的律師事務所職員啊——不過那個是他們的家事，我們也實在管不著那麼多。

唯一讓我們很擔心的，是他們那個還在念小學的兒子。」

「那麼，請問兩位有親眼目睹兩位戶主爭執的過程嗎？」

「看倒是看不到，但剛才他們在門外爭執的那幾句，還是聽得很清楚的。」

於是，我開始回想剛才聽到的一切。

「司徒先生很大聲很激動，突然大叫了一聲——好像是叫她不要動之類的。那時候我在切菜做飯，馬上被嚇倒了，就扔下菜刀仔細聽著。司徒太太那一句我就很記得了，她說，『你不讓我們走，我就死給你看』，我猜，她是想要把里一帶走之類的吧？說完之後就是一聲巨響。再之後，就聽到司徒先生就像鬼哭神嚎般亂叫一通了。」

「他們家——是不是發生什麼事了？」在我身旁的老曾禁不住問。

「這個——」那人員欲言又止，「女戶主從圍欄跳下去了。」

我實在嚇呆了，連驚訝的聲音都發不出來，就這樣半開著口，站在那兒一動不動。

「天井下面那條屍體——就是她？」老曾問道。

「不過現場有目擊證人，證明女戶主並非自願從高處躍下，而且現場發現了一把水果刀——詳細情況我們不方便描述太多。感謝兩位協助。」

這個時候，就看到司徒先生被戴上手銬，從家裡被押解出來了。

一攤攤的血，在他的衣服上染紅。他一直低著頭，直至經過我們身邊，才抬頭開口對我們說，「拜託幫我照顧里一」。

終於看見爸爸的里一，立即從樓梯口跑了過去，想要穿越那長長的走廊，張開手感受父親最後的溫度。卻也沒跑到幾步，他就被其他警察擋住了，只能眼睜睜的看著自己被鎖上手銬、低頭走著的父親，愈走愈遠。於是，眼眶全是淚水的他，一下子就抱住了站在他身邊的老曾。

這時候，還有兩個警察，帶著一個陌生的男人從屋裡面走出來。

我和老曾從來都沒有見過他的。

他穿著整齊的西裝，拿著公事包，邊走邊和警察傾談著些什麼。大概是搜證人員吧？但那時候我想，如果是搜證人員的話，也未免穿得太正式了。

抱著老曾的里一，眼神呆滯、滿臉眼淚，也看到那個男人在屋內走出來了，然後突然像嚇一跳地瞪大了眼、張開了嘴。

而那個男人，也竟然對著里一微微點頭。

「里一，你認識他嗎？他是做什麼的？」老曾問。

「律師」，這是里一勉強可以吐出口的兩個字。

之後，有一個當社工的女人走了過來，跟我們說：「里一還未夠十六歲，如果沒有合法監護人的話，他就會被送去兒童之家了。」

「兒童之家？」

「政府收留未有監護人照顧的兒童寄宿服務。」

我們和老曾立即對望了一下。我看著他的眉頭，就立刻知道他的答案了。

他根本不想當里一的監護人啊。每天悠然自得過生活，突然要照顧一個小孩子，他怎麼可能習慣？要生的話，他早就生了。你想想，我們那個年代，機會處處，經濟起飛，工業發展一日千里。在那個只要賣力就能發達的時代，有誰沒生孩子的？都一堆一堆那樣生的對吧。

而他卻堅持不想要小朋友。

他就是討厭小孩到這個地步去的。

而且老曾是做廚的，對年紀小的學徒絲毫不通融。捱過了艱難的時期，累積四十年的經驗，他在行內名氣顯赫倒是真的，然而卻是出了名的脾氣暴躁。跟過他的學徒，很多都很快就撐不下去不幹了，你叫他怎樣可以管教好一個十歲出頭的小孩子呢？

不過那孩子實在太可憐，我真的於心不忍。

「我們合資格當里一的監護人嗎？」我問道。

「任何年滿十八歲的香港永久居民都合資格。」她說。

「那麼，他隔壁的這所公屋，不就會被政府收回去了嗎？我怕他剛開始住在我們那邊，會不習慣——」我問道

其實我怕的是，萬一他和老曾水火不容，至少他可以有個屬於自己的容身之所嘛。

「一般來說，只要你跟社會福利署申報情況，他們會假定該未成年的當事人，即是里一，會一直與監護人在自己的公屋內同住。這個情況之下，屋是不會被收回去的。」

老曾看著熱衷地問東問西的我，無奈地搖著頭，嘆了一口氣。

那是代表拿我沒轍的一口氣。於是我便知道，為了我，老曾還是讓步了。

但是，這也不是我們說了算的事情啊。里一已經十二歲了，已經到了有自己想法的年紀了，他應該開始會有自己的思考和意見——如果這個地方在他的心靈烙下了深深的傷痕、他不想再觸景傷情呢？如果他不願意再留在這個擠迫的居住環境裡呢？如果他不願意住在陌生人的家裡呢？

我們和里一仔細解釋來龍去脈，他也真是懂性，聽了良久，他抹走了臉上的眼淚，抬起了頭，微笑著說：「曾叔叔、曾嬸嬸，以後可以拜託你們照顧我嗎？」

當時老曾也是呆住了的。想必他也沒有預期過，一個在瞬間失去了父母的孩子，還能彬彬有禮地說出「拜託」二字。

我當時也當然不知道，他勉強擠出笑容和禮貌，只是因為他不想再被世界遺棄而已。

從那之前，我們兩老從沒有孩子，家裡只有那隻叫做「茶茶」的花貓，茶茶多了一個玩伴，而我又多了一個像孫子一樣的小朋友在家裡，我當然很是高興。

至於老曾，他本來只是一聲不吭地默默接受我這個自把自為的決定。但自從里一來了我們家住下來之後，他一直都很乖巧、很有責任心。他常常幫忙做家務，到了哪裡去、什麼時候回家，都會找個電話打給我們詳細報告。老曾幾乎找不到任何可以面露不悅的理由啊。

於是，他漸漸又回復了以往的談吐和笑容。

那件讓這一切徹底被推翻的事情發生，是在里一開學後大約三個月，一個星期五晚上。

我記得那天，整個下午都下著很大的雨。

都已經十一月了，雨卻一直到那夜凌晨都沒有停下來。

我在五點多的時候，接到他的班主任的電話，說希望下星期一我們可以抽空回學校一趟。我問為什麼啊，是不是里一在學校出什麼事了？她說，里一在課堂上公然頂撞老師，希望跟我們了解一下他發生什麼事。

我跟老曾說了，他大吃一驚。

「即係見家長？有冇搞撚錯？他什麼都沒有跟我們講啊？」

看見他那麼大反應，我就知道事情大條了。

也不知道他今天在廚房遇上了什麼不愉快的事。不過，他的性格從來十分火爆，我心裡面是有譜的。他一直把里一的事忍下來，只是一直在給我面子，免得我在里一面前為難，我當然是知道的。

我一邊有意無意的安慰著他，一邊等待里一回家。

等到渾身濕透的他回到家裡的時候，已經晚上十點多了。桌上的菜都已經涼了，老曾的雙手緊緊地交叉在胸前，眼睛一直緊盯著電視。我們家的花貓茶茶，罕有地一直躺在他的身邊，乖巧地趴在那兒，他卻連一眼都沒有看過牠。

里一剛打開大門，就直接衝進洗手間裡面了。

「喂，你老母閪——同我企喺到！」

老曾大吼一聲，里一便像木頭人一樣定格了。

「在學校裡面搞完事了，回家一句招呼都不會打，是想怎樣？」

那時候，我們還未知道他在學校裡面受了什麼委屈的。可是，從來未被老曾呼喝過的里一，眼淚瞬間就飆出來了。

「你啞撚咗咩你？答我啦！你識唔撚識咩叫尊師重道？」

「好啦好啦——沒事——」

我想拍拍他的肩膀，他卻一手把我的手臂揮開，走到他的面前。

「做人基本禮貌，跟人說話要看著對方的眼睛——」

「你根本什麼都不知道！」里一突然哭著大叫。

老曾二話不說，一巴掌就打在他的臉上，他半張臉立即紅了。

「冇咗老豆老母好撚巴閉嗎？」老曾的食指幾乎戳到他的眉心了，「我話你知，我小時候爸媽不在身邊，一邊讀書，一邊照顧五個細佬妹，都是這樣捱過來的，學校是讓你求知識的地方，不是讓你為非作歹的！」

「我有打人嗎？我有殺人嗎？我有傷害到任何人嗎？」

「咁叻駁嘴——」

我還未來得及把他拉住，他又一巴掌打下去，打得里一頭都歪了。

里一馬上衝去房間，拿了自己家的鑰匙，背著書包就衝出門了。

「走吧！走了就永遠不要回來！我告訴你，見什麼家長的，我無論如何都唔撚會去——」

這時候，茶茶也在鐵閘的縫隙跳了出去，我馬上向大門走過去，他卻一下把木門砰的一聲關上了。那震耳欲聾的程度，大概整個愛民邨都聽得見吧。

「由他去吧——而家啲靚仔，不知天高地厚。」

過了好一會兒，本來雙手一直交叉胸前、怒氣衝衝的老曾，突然又說道，「條靚仔成晚冇食嘢，餓撚死佢瘟臭屋咩，我先唔想幫佢執骨」。他叫我趁著里一還沒睡，拿著翻熱了的飯菜，走過去看看他。

我敲敲門，大聲說句，我是曾嬸嬸啊。

卻沒有人應門。我知道他是鐵了心要抵抗老曾的，於是我小聲地再說，放心吧，曾叔叔不在，他去洗澡了。木門和鐵閘才於是被打開了。

看見哭得眼睛腫得要命、臉頰腫脹起來的他，已經換好了乾淨的衣服，我便覺得安心了一點。那飯桌上放著電話、文具和作文紙，看見他好不容易把情緒平伏下來，在好好的用功，我便把飯菜放在旁邊，安慰了他一兩句，沒有再打擾他了。

星期一那天，老曾還是請了半天的假，換上了恤衫西褲，和我一起去學校了。

「司徒里一可能是有點人格障礙的——」

聽到里一那上了年紀的女班主任這樣說，連本來打算在她面前盡數里一不是的老曾，也都呆住了。

「不會牽涉到人格問題那麼誇張吧？」老曾立即說道。「他才剛剛升上中學，有點不適應也是正常的啊。」

「是的，希望曾先生你知道，我們並沒有忽略這一點。我們為人師表的，一定是很客觀地去評價每一位學生的學習表現。」

「那孩子家裡經歷了那麼多，實在也不容易啊。」我說。「功課方面的事情，就請你們多通融，給點時間里一，讓他慢慢追上來嘛。」

「他家裡的事情我們也知道——其實有一件事，我想無論如何都應該告訴你們。」她拓了拓她的金絲眼鏡。

留名 樓主加油難得唔係重甜故

留名

多謝你

仆街了 早左入黎呢個post
樓主加油 一個月後再追

唔好咁耐啦
每日盡力更2000字左右架

沉得咁快
夜晚更

感激

「事源是這樣的。

上個星期一，在一年級的生活教育課上，學校舉辦了一個以『給父母的話』為題的活動。我們希望鼓勵同學們在升上中學之後，和父母親建立更深厚的關係，更重要的是建立互信，讓彼此變成無所不談的朋友。

活動有很多不同的形式，而其中為了配合活動，那個月的中文作文課，學生以『給父母親的第一封 』為題寫作，讓學生藉此好好向父母表達自己的內心感受。題目最後的空白，由同學們發揮創意，自由填補。

我們學校的學生創意無限，有比較內儉的學生，第一次寫『情信』給媽媽，也有學生憶起一件很讓父母傷心的事，故此寫了一篇『給父母親的第一封懺悔書』。

而司徒里一，在三節合共兩小時三十分鐘的作文課裡面，一個字都沒有寫。

關於里一的家庭環境，我們當然是很清楚的。在開學前的會議上，司徒里一的檔案有被科任老師及班主任詳細而徹底地討論過。每一個需要特別關注的學生，我們都有特別的檔案夾，以便老師之間商討、訂立如何小心處理之類的方案。

所以，里一沒有寫任何字，任職中文科老師的董文迪老師，並沒有作出任何催促。董老師給了他一些寫作的建議，也讓他把作文帶回家去，告訴他把作文當作功課，翌日補交就可以。

不過，司徒里一連續四天都沒有把作文完成。

推

希望兩位明白，我們的校風向來以嚴謹見稱，欠交功課一整個星期，幾乎是不可能發生的事。學生的紀律───譬如說守時方面，包括準時上學、準時遞交功課等，我們校方是放在第一位的。

我們相信，良好的自律生活建立，首要前題是學生對自己的品行有好的規劃───尤其是中一新生更甚。一般情況來說，到了學生欠交功課的第二天，我們便會作出書面警告，而到了第三天便已經要記下缺點，在成績表上留下污點。

我們不是沒有特別關顧理一的感受。對於他的情況，我們連書面警告都沒有記錄在案，在這一點上可以看出，其實老師們已經很通融了。

到了星期五的中文課，董老師逼不得已在上課前，叫司徒里一站立。

我們實在不可能讓他把功課拖到下星期才完成。

『司徒里一，你已經連續四天沒有補交作文了。』

他沒有回答，只是低著頭。

『老師知道你的難處。但在座每位同學都跟你一樣，剛剛踏入新的環境，都有他們各自的難處、都有他們需要適應的地方啊。你說對不對？』

他還是不回應。

『司徒里一，放學來教員室找我。』他加重了語氣。

『為什麼？』

司徒里一終於開了口。

本來尷尬地看著班房不同角落的其他同學，此刻都全部望向他的方向了。

又或是，看著他低著頭，那滴從臉頰上緩緩滑落桌上的眼淚。

『里一，董老師不是想責罵你，但是你這樣個樣子，會嚇到其他同學的，對不對？』

聽到這句，可能是源於怒氣，他的身體開始猛烈地顫抖。

『為什麼？』

他語氣加重，又重覆問了一次。

如有千斤重的幾個字，讓在場的所有人都透不過氣。

『為什麼要適應的是我？』

他說完這一句，老師和在場的同學們一樣，完全愣住了。可是為了安慰他，老師還是選擇了開口回應他。

『司徒里一，其實你家裡的悲劇，老師也明白───』

『老師，你知道真正的悲劇是什麼嗎？』

到了這一刻，便沒有人再可以開口回應了。

沒有人的聲帶有足夠的力量，可以震開那凝重得讓人窒息的空氣。

『真正的悲劇是，悲劇發生了，我仍然要笑著面對。』」

那時候，眼淚幾乎已經覆蓋了他整張臉。他的嘴角顫抖得很厲害，但他仍然兩手撐住書枱，抬起了頭，彷彿用盡身體最後一絲力氣般，在射穿玻璃窗的夕陽之下，奮力擠出了一個被眼淚包圍的微笑。

班主任跟我說，直到現在，他都沒有解釋那句說話裡面的含意。

也沒有人想要去明白，他那句說話背後到底有什麼含意。

在處理學生問題事務的恆常會議上，把學生的成長扭曲當成一件件案件處理的老師們，大概只是把那句話當作是青少年的叛逆期裡面，一句腦筋被情緒渲染後衝口而出的句子而已。

往後的日子，我還是有和他的班主任保持溝通，關注里一在學校裡面的情況。

那一課之後，同學們甚至對他避之則吉。聽著她的話，我可以感覺到，班房裡面似乎沒有人憐憫他的眼淚。大家都只是對他怪異地頂撞老師的反常行徑，感到驚訝和不能理解。

漸漸地，里一變成自己一個人了。

每次分組，里一都會成為餘下那幾個孤零零的同學的其中之一。午膳也是自己一個孤零零地吃。上下課也是自己一個孤零零地在路上走著。

班主任說，學校找社工跟進里一的情況後，里一的情緒更是開始惡化。

擾亂課堂秩序不特止，有時候，班主任還會接到同學們的投訴，說他們只是望向司徒里一的方向，他就對著同學們大聲吼叫「望乜撚嘢呀你」之類的話。她也找過里一聊過，告訴他，「司徒里一，你的身材那麼魁梧，又這樣對著別人大吼，會把朋友們都嚇跑的對嗎」。

里一只是冷冷地說一句「我沒有朋友」，就不再回話了。

這一切之後，我和老曾才知道，里一的心里面原來受了那麼大的傷。

多謝幫推
btw唔啱睇唔好意思我唔會係噉推阻住版面

再幫你推下

唔緊要啦可能寫得太差
或者我改寫過再出
辛苦幫手推過post嘅巴絲

我睇緊架巴打唔好比佢停

Lm

lm

好睇呀
終於有啲唔同題材嘅故仔

多謝巴打

感激上面留名巴絲
咁快咁多負皮可能因為個標題
但睇到後尾就會知點解

２－３

「再試一次吧」，董欣告訴自己。

她第四十六次拿起家裡的電話，按下以「9」字開頭的那八個數字。

「電話暫時未能接───」

還未等到句子被說完，董欣就掛斷了電話。

這絕對是最後一次了，她對自己說。

用潦草的字體寫在一小角的紙條上的八個數字，早已讓即將成為中學生的董欣牢牢記住。在那個讓她念念不忘的小學班房，和司徒里一的掌心溫度一併傳給自己的這組數字，董欣已經在電話的數字鍵盤上按過不下數十次。

不知道多少個夜晚，待父母都入睡之後，準備迎接十二歲的男孩和女孩，彼此躲在比黑夜更黑暗的各自的被窩裡，小聲地談天說地。

共有著彼此的時間，他們不怕黑暗。

曾經，他們就是彼此的光。

為什麼可以說消失就突然消失了的呢───

每一次都告訴自己「再多試一次吧」的她，終於下了放棄的決心。

早就不應該費煞思量、認真看待這段回憶吧。她常常這樣安慰自己。雖然如此，她還是把紙條夾了起來，放在書桌一角。

但隔了一段時間之後，腦海裡面的這八位數字，開始緩慢地褪色了。

皆因升中前的暑假，準備成為中學生的董欣，幾乎每天都要四處奔波。

除了要應付額外多上的鋼琴課和補習之外，董欣那管教嚴厲的父母，要求十二歲的自己全盤負責準備升中的一切。訂購教科書、練習、買校服、繳付各式各樣的繁瑣費用───好不容易考進去第一志願的她，為著踏進自己心儀的中學忙碌著。雖然辛苦，快樂地追逐著目標的她，還是得到了難得的滿足感。

不過，小學朋友一向多不勝數的她，又怎會想像得到自己升中後的生活，竟像煉獄。

她被莫名其妙地排擠，幾近欺凌。

這樣的事情，在學期剛開始的時候，是誰也料不到的。

皆因董欣升中後，她很快就成為校內的風頭人物。

她那眼角的痣，那雙修長而白裡透紅的腿，那像黑夜中閃耀著的繁星般奪目的雙眼，勾走了大堆男學長的魂魄。

關於「有個中一新生好索」的傳聞，在開學不久便傳得沸沸揚揚。

很多高年級男生，甚至趁著午膳小息的餘暇時間，特地跑來她的班房，隔著玻璃窗指手劃腳，時而竊竊私語，時而開懷大笑。這對還未互相混熟的她的同班同學們，開始造成一些困擾。

有一次，一個中四學長趁著午膳時段，走入她的班房，把一封情書和一盒黑巧克力塞入她桌子下方的櫃桶裡面，盼望可以給她一個驚喜。

殊不知那個櫃桶，並不屬於董欣。

那位無辜的女同學，正是班上人緣極佳的女班長。

收到匿名的情信，她開心得不得了，四處查問那名學長的身份之後，才知道學長是籃球隊裡面的萬人迷。她於是走了上去高年級樓層，親手把署名回信和一份自製的小禮物塞入他的櫃桶裡面。

看到回信之後，那名學長和他的幾個「死黨」便立即衝到董欣的班房。

「就係佢啦！」那名學長指著女班長說道。

「佢就係傳說中嘅關心妍？」

「咁即係你話董欣係關菊英？」

「樣嚟講，好似掉返轉先啱數───」

感到不明所以的董欣，後來便明白了這段對話的意思。

這件事在高年級傳開去之後，那個女班長的情緒受到極大的困擾。

很多本來就對董欣的受歡迎感到妒忌或煩擾的女同學，都因為無辜的女班長莫名地遭受不必要的傷害，而開始對董欣產生厭惡感。尤其是當同班的男生都忙著圍著她轉、對她獻殷勤的時候。

於是，她開始受到各種冷漠的對待。

而這種無形的欺凌，在各個課堂上的分組活動時最能反映出來。

除了英文課的閱讀小組是隨機分配之外，幾乎每個小組都采取自由分組的方式。開始組成各個小圈子的女同學們，往往因為班上男生往董欣身上投放的注意力，放出像是「得啦你同佢玩得啦洗咩理我地」之類的說話。而男生們為了不被排除在圈子之外，也不敢把她拉入自己的組內了。

在一次科學科的專題研習分組，老師指示同學們自由分組，然後把桌椅移動合併，根據各自的組別圍圈而坐。

「還有誰沒有組的嗎？」

坐下之後，老師高聲問道。有兩位同學立即舉起了手。

「只有你兩個嗎？應該還有一個才對。」

這時候，大家都定睛看著董欣的方向。她其實是有把手舉起的，而只是低下頭的她，只有手腕部分有在她的大腿上站立起來。

「董欣，手舉高一點。」

大家都朝她的方向望去，每雙冷眼，都集中在她那隻在靜滯的空氣中，緩緩升高的手。

在學校裡的每一刻，她都只渴望從那莫須有的罪名中逃脫出來。

而這一刻，她的確就像被直升機的射燈照射著、趴在牆上束手就擒的逃犯。

老師詢問有哪個組別願意五個人一組之後，那兩位同學和他們各自旁邊的兩組，交頭接耳了一會兒，便很快各自擁有了自己的小組了。

而默不作聲的董欣，還是低著頭。

「董欣，你怎麼不自己問問周圍附近的同學？」

她皺著眉，禁不住嘟起嘴唇，看著她旁邊的其中一組。

這時候，班房裡面只剩下冷氣機隆隆運作的聲音，沒有人開口說一句話。

「陳俊宏那組好像Okay！」

其中一組的一個愛搗亂的男生，突然指著另一組的一個男生，高聲說道。

大家都頓時起了哄，紛紛和應。那組同學，除了被指著的那個臉紅耳赤的男生外，大家都面有難色地看著不同的方向。

分組的問題，最終還是會得到解決。董欣到最後，總是會獲得幾個不情不願的組員。

而事實上，漸漸地，她的世界只剩下自己一個了。

入到嚟發現今日冇文睇

樓主等你出文呀

成日諗住由佢沉就算

今晚有！

得幾篇啲人睇兩野就會走
樓主試下寫多幾篇

的起心肝每日至少出2000字
一個星期之後都冇50正皮就算數
利申 打緊

live
p牌無得正皮

71之前有50正皮我連出五篇tim呀

回到家裡，當爸媽問起學校的生活過得怎麼樣時，董欣只是微笑帶過。

他們和每個家庭的父母一樣，總喜歡有意無意的把話題拉扯到子女的學業成績之上。

幾乎每隔幾晚，就要面對父母親那些裝作閒談、實質暗中對自己施加壓力、把自己拉入他們二人期望之中的言語，感到既無奈又沮喪的她，實在無法找到合適的詞彙，在從小到大都只關注自己學業成績的公務員雙親面前，將自己莫名奇妙被排擠的狀況宣之於口。

語言只是一種工具，有時也會有失效的時候。

於是每天晚上，董欣安靜地吃完晚飯，便會默默返回房間練琴。

無法找到可以訴說心事的對象的她，在學校必然要學生參加至少一項的那份聯課活動列表中，選擇了戲劇學會。

董欣覺得，至少那和她小學參加過的技藝會性質相近，而參與人數亦比較多。她渴望著自己可以有打破困窘、在班房以外的環境裡結識到朋友的一天。

而亦因為她的加入，那個學期末的戲劇學會年度匯演，前所未有地全場爆滿。

那時還是中一新生的董欣所飾演的路人角色甫出場，全場立即掌聲雷動、歡呼不斷。反而到了本應是全場高潮、女主角程嘉柔吃下毒蘋果，倒地死去的一幕時，那個準備離開戲劇學會變成「老鬼」、在最後一年終於可以擔正第二女主角的高中生，竟然突然忘記台詞───

到底「永遠」有多長，在那幾秒鐘的空白裡面，在台上呆站的他們徹底明白了。

台下的觀眾像一潭水面長出青苔的死水那樣，連漣漪都無力泛起。這顯然不是學會的校外導師余迪海所預期的反應。

全劇完畢之時，演員們站出台前謝幕，台下滿場觀眾卻又開始沸騰起來。

什麼忘詞不忘詞的，大概已經沒有人在意了。大家都重新把目光聚焦落董欣的身上。有人用調侃的語氣叫喊她的名字，於是其他男生也紛紛跟隨，大聲叫嚷著。

各種評論在舞台燈光熄滅之後，像洶湧而至的巨浪，嘩啦嘩啦的淹沒了整個禮堂。甚至連考完公開試回校捧場的學長，也都紛紛要把她的社交帳號人肉搜尋一番。

從他們返回後台時的神情就可以知道，主角們既對新人董欣的受歡迎感到無所適從，亦為觀眾的失焦感到沮喪。

這一切，余迪海不是沒有看在眼裡。

他看到自己一向特別關注的某幾個女高中生當中，甚至有人忍不住哭了出來。

演員們謝幕之後，他們圍在後台，討論著慶功宴的安排期間，那個擔任第二女主高的高中生，也不知道是刻意拉高聲調，還是決意衝著她放話，居然因為演出效果未如預期，把自己忘詞的責任歸咎於董欣讓台下觀眾失焦，還用她高亢而獨特的聲調拉攏某幾個高中生，說道「如果佢去我哋幾個不如唔好去啦」。旁邊的誰，立即「喂」了她一下。

在遠處默默地收拾著舞台道具的董欣，雖說不想對號入座，但一直感受到無形的壓力她，本來也打算藉詞推搪。

讓她改變主意的，是在劇中擔當第一女主角的中四學生程嘉柔。

董欣和她並無交集，這更令她感到不明所以。

她在董欣整理著自己的背包的時候，慢慢走近了她。

「董欣，夜晚個慶功宴你會去架可？」程嘉柔搭著她的肩說。

「我可能有點不太方便───」

「食飯都唔方便，係咪落我面先！」

幾句交流之後，本來打算知難而退的董欣，也因為女主角突如其來的熱情而無法多作推搪。

－

慶功宴上，高、初中生們都聯群而坐，唯獨程嘉柔坐在兩組人的中間，亦刻意把中一新生董欣拉到自己身旁的座位。

「程嘉柔和海Sir終於分咗手嗱？難得唔坐埋一齊喎。」其中一個高中生說。

「對於程嘉柔俾董欣拗孌咗，你有冇咩感受發表下？」

坐在程嘉柔對面的另一個女高中生，手握拳頭裝作咪高峰，放在余迪海的跟前。

「你有咩感受就真！你不是等了這個機會很久了嗎。」程嘉柔笑著說。

「你班死仔咪玩嘢！」導師余迪海尷尷尬尬的拿著茶杯站了起來。「喂，大家以茶代酒，乾杯先！」

說完客套的謝語之後，趁食物還未到齊，他逐一點評每個人的表現。

關於第二女主角忘記台詞的部份，十分懂得觀言察色、安撫大家情緒的余迪海一直以鼓勵代替指責，不僅讓大家放下了心裡面的芥蒂，甚至還記住了他那「每個人都需要從各自那不完美的人生裡面一邊經歷一邊學習」的勉勵。

來到了董欣的部份，他卻顯得面有難色。

「首先大家給新加入的她一點掌聲吧。」余迪海說道。

拍掌的人卻除了程嘉柔和其他新人之外，沒有幾個。

「接著我想跟大家討論一件事情。」他繼續說道。「董欣，我記得你在剛加入學會時寫的意願表上，幕前和幕後的格子都有打勾，對嗎？」

董欣沒有回話，心裡面卻已經清楚知道他發問的企圖。

「那麼下年度，我希望把你調動到幕後，擔任燈光組組長，接替離開的福仔。董欣，你會接受這個新挑戰嗎？」

聽到余迪海的這句話，連那幾個被程嘉柔拉攏到場的高中生，都感到詫異起來。

而董欣卻依然靜靜地看著桌上的餸菜。

雖然高中生們都對於最後一年演出的不完滿感到十分遺憾，但畢竟，站在導師的角度，好好利用董欣的人望，讓戲劇學會的表演得到更多的目光，才是道理上說得通的事情。他們當然也知道，那個在重要一幕忘記台詞的第二女主角，才是讓整個演出失色的主因。

於是，大家都在互相對望，而董欣還是面有難色。

這個時候，余迪海竟然望向程嘉柔的方向，打了一個眼色。

程嘉柔看到他的訊號，便搭著董欣的肩膀。

「董欣，你就試試看嘛。你本來都不介意的吧。」

聽見把自己拉來慶功宴的女主角這樣說，董欣也只能默默地點頭。

的而且確，她本來毫不介意在學會內身處幕前或幕後。但在眾人有意排擠的情況下被調動，她的心裡就非常不是味兒了。

她整晚都像啞巴一樣，默默地吃著無味的菜。

沒有比這一切更令人沮喪的事了。她不停地反省著，為何自己會落入被莫名地針對的境地呢？除了戲劇學會的事，還有班上莫名奇妙的排擠───這些突如其來的惡意，究竟從何而來？

可是無論如何，她都找不到答案。

她不敢再貿然抬起頭，甚至不再拿起筷子，生怕眼球一動，會刺激到脆弱的淚腺，擠出不應被擠出的眼淚。她不想得到任何憐憫。於是不停地告訴自己，「我不要哭、我不要哭」的她，身體都快要顫抖起來了。

這一切，坐在她旁邊的程嘉柔都看在眼內。

程嘉柔一邊吃著，一邊默默把菜夾在她的碗中。「食菜唔會便秘呀」，她說。

董欣禮貌地回謝。內心溫柔而敏感的董欣，其實十分清楚她的用意，卻又不想再得到師姐那出於憐憫的關心，於是便逼迫自己吃著，勉強裝作若無其事。程嘉柔開始嘗試和自己說話的時候，她亦只是禮貌性地含糊回話。

起初，她還是因為感到突兀，而無法完全投入對話裡面。

但能言善道的程嘉柔，慢慢地挑起了一些董欣感興趣、可以讓她搭話的話題，而她自己亦在對話當中加插這幾年在戲劇學會內的「花生」，吸引著董欣的耳朵。漸漸地，她們在喧鬧的餐廳內，建立了像防護網般舒適的空間。

董欣在不明所以的惡意裡面，牢牢抓住了難得的安全感。宴會完結之際，她們便互相交換了社交平台的帳號和電話號碼。

戲劇學會內特別留意董欣的，除了程嘉柔之外，還有剛好坐在她對面的積奇。

臉頰上有著小雀斑的積奇，在小學的時期，品行雖然頑劣，成績卻因為他的小聰明而一直名列前矛，每年的各科學科獎當中總有他的一份。升中派位亦如他所願，升讀心儀中學。

他的第一志願，恰巧也是董欣的第一志願。

作為董欣的小學同學，積奇最能明瞭本來話就很少的董欣所承受的委屈。

但自從那個貓莫名奇妙出現在冷氣機窗台的下午之後，每當他找董欣說話，她都對自己不揪不睬。他自問，在小學同班的日子裡面，除了平常捉弄一下董欣、搏取她的注意之外，他完全想不起來，到底做錯了什麼讓她怨懟自己的事情。

她總不會是在怪責自己，因為偷看她的作文，而讓那隻貓掉下樓去吧？

於是，積奇便沒有勇氣再主動跟她搭話。他只能默默地凝望著她，渴望著空氣中的腦電波可以為他傳送內心的鼓勵。

－

「隻貓係你自己放上去架下嘛？」

寬肩膀的男生，頓時無語。

「明明唔關我事，點解你要屈我？董欣而家一句嘢都唔肯同我講。」

「太郎嘅死係意外───」

「我問多你一次，隻貓係咪你自己擺上去窗台架？」

「我答咗你啦，太郎嘅死係意外嚟！」

司徒里一抬頭望向面目猙獰著的他。

他臉上的雀斑，此刻有如千隻萬隻烏鴉，同一時間撲臉飛來。

－

搵唔到都唔洗不推文掛

Wei 你話唔爛尾架喎 巴打

再推

順便再推71post
唔想71又冷冷清清告終嘅入一入黎....

加油

會加一星期嘅油呢個星期公司得閒啲

今晚夜啲

董欣很快便準備踏入中學的第一個暑假。

在試後活動的日子裡，她努力地適應著像被鎂光燈照射般的生活。她告訴自己，要開始習慣圍繞在身邊的目光，亦要對一切流言蜚語不以為然。

雙親皆為公務員的她，學業方面的煩惱一直交給那高薪聘請的家教老師。

而其他一切煩惱，現在的她，總會找程嘉柔傾訴。

程嘉柔雖然大她三年，不過董欣可以感覺到，她對自己敞開心扉地無所不談。

她投放於自己身上的情感，逾越了二人年齡的鴻溝。

那個暑假開始前幾天，程嘉柔接到學校通知信，她因為「極其嚴重的遲到問題，亦考慮到她的操行」而要留級重讀中四。她對董欣毫無保留地發洩著自己的各種不滿，滿天飛的「屌佢老母呀真係」刺痛著董欣的耳膜。

而同時，程嘉柔亦是一個很好的聆聽者。

董欣是家裡的獨生女，父母管教非常嚴厲。細微繁雜的規條，讓她每次回家，感覺就像星期天回到教堂一樣。

要她對父母敞開心扉，就像對神父告解一樣困難。

和董欣恰巧相反，程嘉柔把將要留級的消息告訴雙親之後，他們只是輕輕說了一些像是「啊你個衰女包下年早啲起身啊吓」、「駁少老師兩句嘴得唔得架啫」之類讓她不痛不癢、不以為然的話。

雖然家裡的情況大相逕庭，可是董欣對她訴說著家裡的事情的時候，默默聆聽著的她又會給予適當的回應，讓董欣繼續抒發感受。

這也讓董欣的中學生活終於有了可以依賴的對象。

程嘉柔本來就很會化妝和衣服穿搭。但在言談之間，董欣更能感覺到，程嘉柔比同齡女生多散發了一種與別不同的少女光芒。

而且，作為學校排球隊「大鎚」、明眸皓齒的她，那健康的古銅色肌膚、那雙修長的腿、那臉上的小酒窩，讓她一舉手一投足，都不免受到注目。

漸漸地，膚色一黑一白的她們，成為了這所中學裡面「雙妹嘜」般的存在。

不過，面對著程嘉柔，董欣也並不是毫無保留地和盤拓出自己的一切。

其中一個讓董欣猶疑的原因是，每當她們談及到戲劇學會，程嘉柔總是避而不談。

董欣總會在傾談間，找機會抒發自己被余迪海突然調離幕前的無奈。而當她期待著程嘉柔會以她流利的髒話幫忙「屌佢老母」，或是最起碼的安慰或和應，這些期待總會落空。董欣覺得，她總是很快就轉移到別的話題去，或是刻意迴避自己在這方面的情緒。所以，董欣從來沒有在程嘉柔面前，主動攤開關於她和司徒里一的一切。

這也許是她目前為止，成長中的內心最大的一根刺了。

董欣激烈地感覺到，他的消失，在她的內心留下了一個難以填補的缺口。就算他們年紀還小，就算青春期的內心應彷如一塊海綿般柔軟而不斷吸收新的事物，缺失的那一塊，還是被永恆的空虛所強硬霸佔著。

有時候她覺得，心裡面那個被空虛填滿的區域，已經無法再被別的思緒填補進去了。

這樣的事情，才十三歲的董欣，實在難以對他人啟齒。她覺得自己的成長可能在別人的眼中會顯得十分幼稚。同時她亦覺得，每當有什麼思緒湧上心頭時，年紀尚輕的自己也實在找不到合適的語言好好表達。

不過，她還是緊緊抱住了這道成長的瘡疤。

然而，在司徒里一消失、董欣已經沒有再撥打那組電話號碼的整整一年以後，她接到了一通來歷不明的來電。她也不是沒有幻想過，司徒里一終有一天會突然出現，把深陷徬徨之中的自己拯救出來。

卻誰也料不到，從她拿起電話的一刻開始，董欣握在手上的，不只是話筒而已。

更是一條人命。

加油呀樓主，P牌無得正皮

加速

你班夜鬼

那是董欣中一上學期的一個星期五晚上。

她和往常一樣練完琴之後，一邊洗澡一邊哼歌，也沒留意電話已經響起一段時間了。

她包著大毛巾從浴室走出來，聽見鈴聲響個不停，才醒覺父母今天晚上不在家。

來電顯示，這是一個「2」字開首的家居電話號碼。已經晚上十時多了，她的直覺告訴她，這個時間打電話來的除了程嘉柔以外，沒有別人。

「喂，咁夜打嚟撞鬼你咩，比我呀爸呀媽鬧死。」

「喂。」

電話裡，那迷濛的男生聲音讓她睜大了眼。

「唔好意思───你好，請問搵邊位？」

「喂───係我，你仲記唔記得？」

「邊位？」

電話的另一端，只傳來沉默。這通不明來歷的電話，在這個只有她獨自在家的黑夜裡，更添一份詭秘。

董欣皺起了眉頭，感覺來電似乎是場惡作劇。

「你搵邊位？」她不厭其煩地再問了一次。

「哦───你好，是這樣的，請問───請問你認識司徒里一嗎？」

聽到這個名字，董欣心頭一緊，血液急速流竄起來。

「認識，我認識他。」

男生沒有立即回話，更令她心急如焚。

「他發生什麼事了嗎？」她立即追問。

「他不見了。」男生說道。

「你也在找他嗎？他是在什麼時候不見的？」她語調很急速。

「結業禮的那一天，不知道發生了什麼事之後，他就不見了。」

「你是他的朋友？」

「算是吧。」

「他是我的小學同班同學。」她說道。「小學畢業之後，我找他好久了，卻一直都找不到。」

「有時我在想，我們可能一輩子都不會再找到他了。」

她不可能沒有意識到，聽到這句話之後，心裡面像某條血管立即閉塞了似地絞痛著。

「你跟他很熟嗎？」男生問道。

她沒有回話，只是嘆了一口氣，渴望慢慢找回呼吸的節奏。

「不用吞吞吐吐的，既然我們都是他的朋友，你大可以想到什麼就說什麼。」

董欣猶豫了幾秒，深吸一口氣，然後呼出。

「說起來，已經是兩年前的事情了。」她彷彿又嗅到了操場的瀝青味道，「那時候，我們在小學的後花園遇見了一隻流浪貓，我們幾乎每天放學後都會去看牠。可是有一天，有個臉上滿是雀斑的同學，把牠放在冷氣機窗台上，結果貓從六樓一躍而下，就這樣死掉了。」

男生並沒有回話，她於是繼續。

「在晚上，每當憶記起這隻從冷氣機窗台掉下樓去的可憐的貓，我是應該捲在被窩，拿起電話，在電話裡面跟他講的，而我卻只能一邊想念著貓，一邊在被窩裡面獨自哭著。貓的事情，除了他之外，我無法對其他的誰好好說清楚───」

她把棉被又拉高了一點點，確認自己被厚厚的安全感包圍著。

「可是我根本找不到他啊。」她說道。「我只能一直告訴自己，上中學前的準備工夫很多，自己實在沒有空閒時間再撥那個電話了。不麻醉自己的話，我好像無法好好地過好每一天似的───」

她開始悄悄掉下淚來的時候，男生還是用沉默回應。

她又感到胸口位置盡是悶燥的空氣，於是深呼吸了一下。

「───我想，我這一生都不會原諒把貓放上冷氣機窗台的人了。」

「無論如何都不原諒？」男生突然開口問道。

「無論如何都不會原諒───」她壓抑著顫抖的聲線回答。

董欣本來還想說下去的，卻突然感到尷尬起來。

她驚覺自己忽然氾濫而出的情緒，實在有點過了頭。

畢竟，話筒另一面只是一個素未謀面的陌生人。而自己壓抑多時的情感，竟像被過多的雨水滿溢的湖，隨著崩塌的堤防傾瀉而出。

她把眼淚抹走，打算找個藉口掛線，卻突然聽到了幾下抽泣的聲音。

內心滿是疤痕的董欣，聽到他的哭聲，非但沒有感到怪異，還竟然覺得，原來在世界的某一個角落裡，也有人正在面對著悲傷的事情啊───同時被與司徒里一之間的友誼牽繫著的微妙共同感，悄悄地安穩了她心靈的某個角落。

被傷口的痛折磨得慘不忍睹的人，原來不止自己一個。

兩個人的眼淚，在同一個時空，同一時間流了下來。

雖然有點莫名奇妙，但他大概是為著貓的事情而傷心吧？董欣想著。

「你不用哭啊，我們有好好幫貓悼念。我們在小學的後花園立了一塊紀念牌───」

男生突然用力呼出一口氣。

「我想跟你說一件事。」他說道。

「什麼？」

「我現在正坐在三十八樓的天台邊。其實掛線之後，我就會自殺。」

他斬釘截鐵的語氣，讓董欣嚇了一跳。

「那麼高跳下去的話，大概不會痛吧。」他說道。

好想知個幾年間 司徒里一發生左咩事

聽晚話你知得嘅話

等睇

20正皮加更

P仔手動正皮
利申 消防控

多謝你
但呢個故消防員只係個隱喻

我覺得唔錯

多謝你出文先

話筒間的空氣，凝重得讓人窒息。

自殺兩個字，有言語不能承載之重。

通常，人在絕望到盡頭之時，衝口而出的永遠都是「我想死」。但他語氣平淡，並不旨在發洩───她不需要知道此時男生雙腳正在天台上懸空，「自殺」二字那無法形容的真實感，就足夠讓董欣呼吸困難起來。

「你講真？」她問道。

「在我死去之前，我想打電話給自己想要道歉的人。」男生說。

而此刻，董欣的內心，卻竟然湧起了立即掛斷電話的衝動。

並不是董欣沒有憐憫之心。只是，人在面對痛苦、尤其是他人的痛苦之時，第一個念頭必然是別過臉去。這是人的不忍人之心。但她卻又覺得，假如就這樣掛線的話，可能與親眼目睹他的死亡無異。她想起了太郎的屍體。

有時候，人需要誠實地和痛苦對視，才能把自己從痛苦中拯救出來。

她在心裡想著。

「你可以答我一個問題嗎？」男生突然問道。

「只要我能回答的話。」她戰戰兢兢地說。

「一個人沒有任何朋友、也沒有家人，在世界上還剩下什麼？還有什麼？」

「你沒有朋友？那麼，你跟司徒里一───」

「從結業禮的那一天起，他已經不存在了，不是嗎？」

董欣認真思索。這通電話，有可能牽涉到一個人的性命。

關於他的父母，董欣想再追問些什麼，卻不想再刺激到他脆弱的神經。

腦筋高速轉動之間，一個她從來沒有想過會被記住的畫面，竟突然在腦海出現。

雙目不自覺地閉上的她，反射性的衝口而出。

「還有生命。」

教會是個一直讓她感到煩厭和受拘束的地方。

不知道幾多次，圍坐在教友之中唱著聖詩的她，還是禁不住偷看其他人虔誠頌唱的模樣。她常常想著，到底是怎麼樣的巨大力量，才可以把這群本來互不相識的人連結在一起，做著這件滑稽的事。

她從來不覺得自己是個教徒，卻又因為父母的管束而不能不去教會。

她常常覺得，自己就像一隻在舞台上表演完畢，每到假日就會被馴獸師拉回牢箱內的斑馬。可是，在這個時刻，她腦海憶起的，竟然是小時候，父母第一次帶自己參加星期天的教會禮拜時，台上神父講的那一句讓她刻骨銘心的話───「患難生忍耐，忍耐生盼望」。

「只要活著，就能有所盼望。」她說道。

他聽畢，嘆了一口氣。

「你邊間教會？」他問道。

「我從來不算是個基督徒。」她說道。「但那句話，可能一直在默默地支撐著我也說不定。那至少可以為我帶來了丁點的希望───」

「而我人生只剩下絕望而已。」

「無論有多絕望，至少你還可以感受絕望。」

男生沒有回話。

「還能感受，就還有活著的理由吧。」

聽到這裡，他竟然笑了起來。

「你是拿著台詞之類的東西嗎？還是你鳩噏的？」

「鳩噏是什麼意思？」她問。

董欣並不知道，她糊里糊塗地說出了生平第一句髒話。

「你一直那麼會安慰人，升上中學之後應該很多朋友吧。」男生笑著說。

「我跟你其實是一樣的。」董欣回道。

「一樣鐘意鳩噏？」

「一樣沒有朋友。」

「真唔真。」

「我也莫名其妙。」她坦白地說。

「那我們算是站在同一陣線上的啊。」

「同一陣線？」

「可以一起成立一個，像是───對抗世界之類的戰隊。」

「你是卡通片看太多了吧。」董欣說。

「我是卡通片迷啊，但我不喜歡看戰隊類的。」男生說。「你喜歡看戰隊類的？」

「美少女戰士算不算戰隊？」

「我們又沒那麼多隊友。」

「五個都算多？」

「在我跳樓之前那些被我致電道歉的人，不能算進去吧。」

「我還沒問你，跳樓前要道什麼歉？」

男生呼了一口，沉重而漫長的悶氣。

「我不想在決定跳下去之前，還在人間留有遺憾───」他說道。「『遺憾留陽間，陰魂不得安息』。」

「什麼鬼？」她吃了一驚，突然渾身充滿寒意。

「講個鬼故給你聽？」

「夜麻麻，咪講埋哂啲恐怖嘢。」

「生人唔生膽。」男生揶揄道。

「出面黑鼆鼆，偶爾還有雀仔和昆蟲的叫聲，女仔人家會害怕也很正常吧。」

「聽起來還以為你躲在森林裡面的小屋接電話似的。」

「你才是那個一個人在森林裡面迷路走不出來，然後打電話求救的人。」

像命中了他的要害似地，男生深深吸了一口氣。

「在香港這片石屎森林裡面生存，每個人都總有迷路的時候吧。」他為自己辯護道。

「你口吻咁老積。」她也趁機回擊。

「我們都是被傷痛催逼著長大的一群。」男生卻認真地回道。

今晚係咁多聽日再寫

寫埋今晚嗰篇 聽日暫停一更
光復香港唔係口號
大家萬事小心

董欣靜默，在話裡面提取含意。

「一旦在這個充滿挫折的世界迷路，便很難有誰可以帶領我們找到出口了。」

這刻在董欣腦海閃過的，是程嘉柔的身影。

「只要我們願意踏出第一步。」她說。

「你意思是說，關鍵在於我們有沒有踏出一步。」

「對。」

「那麼，長大的世界實在也太殘忍了。」

「為什麼？」

「應該踏出第一步的不是我們。」男生嘆了一口氣。「那就像叫那頭被獵槍射中的獸，自己跑去醫院一樣。」

董欣想像一頭被獵槍射中，還要自己跑去醫院的獸，卻無論如何都想像不出來。此刻在她腦海浮現的，卻是在醫院裡面慌張地衝出來，為她仔細包紮著的程嘉柔。

而代價，卻是那些莫名奇妙的排擠與欺凌。

「你在想什麼？」男生問道。

「我在想，那所醫院也不是免費的吧。」董欣說道。

「那邊有一種新的通用貨幣，叫做人情───」

董欣聽畢便明白，他在說的是另一回事。

「───人情是世界上最難償還的債。」男生說道。

「你打算怎麼還？」董欣問道。

「什麼？」

「你胡里胡塗跑來醫院了，就當你欠我一個人情吧。」

男生笑了。

他知道，只要一日能和她保持聯絡，一日都尚能感受她內心散發的溫暖的光。

「要追債的話，打這個電話給我。我叫───我叫迪加。超人迪加那個迪加。」

「打給你有什麼用？」

「廿四小時為你打怪獸啊。」

「過時了的卡通片，已經沒有人再看的了。」

聽到這句，男生便笑不出來了。

的確如她所講的那樣。回憶散發的耀眼光芒，有時只是期間限定。

「五十步笑百步，美少女戰士比超人迪加還老套吧？」男生聲線開朗地說。

董欣當然不知道，電話另一端的男生，只是在奮力掩飾著，勉強砌詞延續話題而已。也不知道是不是感受到司徒里一內心的失落，本來在書櫃頂慵懶地搖著尾巴的茶茶，竟然從高處飛撲到他的身旁。他溫柔地撫摸著牠的背。

「至少我有五個人，不像你孤軍作戰那麼慘。」董欣回道。

「我也有拍檔的啊，不過他不是人。」男生說。

「不是人？你又想講鬼故？」

「有機會的話，讓你看一下牠。」

司徒里一當然是有意裝神弄鬼的，讓董欣像猜燈謎般思索了好一會兒。當她的眼角餘光看到自己床頭的鬆弛熊毛公仔，她才恍然大悟。

「你也說得對───拍擋也不一定要是人啊。」她說。「任何事物都可以的，只要是時常可以陪伴自己的也就可以了。」

「他不一定常常都可以陪我。」

「為什麼？」

「不一定在我這邊啊。」

「那麼，他通常什麼時候會在你那邊呢？」她嘗試問。

「以前都不在我這邊。」

「現在呢？」

「現在的話，晚上應該會自己跑出來吧。」

晚上會自己跑出來的東西───

隨著這句說話而來的莫名恐懼感，把董欣從好奇的漩渦中拉了出來。

她立即便想起了他剛才說過的那句什麼「陰魂不得安息」之類的話，於是全身的毛孔都緊縮了起來。她這才想起，這通電話是一通不明來歷、莫名奇妙打來說要自殺的來電啊。

她的內心湧起了「應該儘快掛斷電話」的直覺。

「我也差不多要睡了。」

「咦？那麼突然？」

「你心情有變好一點了嗎？」

「好很多了。」

「那就好了，珍惜活下去的機會，就當是你把人情預先還了給我吧。」

「喂？」

「拜拜───」

沒等到男生回話，董欣就匆匆掛斷了電話。

感到驚慌失措的她，耳朵裡面還殘留著男生怪異的話語。

他是真的要自殺嗎？還是只是一場惡作劇而已？

她馬上翻查來電紀錄，然後用便條紙把電話抄下來，在旁邊寫下『「迪加」』。她打算明天一起床便告訴父母，假如這個自稱迪加的人再打來，便要小心提防。

她整夜無眠。

她除了為免那男生會在半夜來電，而把話筒拿起了之外，她還把所有房間的燈亮著，生怕有什麼東西會在這個寧靜而黑暗的晚上，自己跑出來。

夜啲出埋加更嗰篇

２－５

－曙光社福紀錄頻道－
檔案編號【YTQD-6520OD-29279】
記錄日期時間 - 20161118//102512
提供人 TSANG CHUN 曾俊 (55)
文本輯錄負責 陳意全

（Tape 04）

－RECORD START－

我六十歲都來了，一世人從未有過孩子，怎會懂得如何跟小朋友相處？

對，我有時是脾氣暴燥一點，我自己都知道的。不過我也是為他們著想啊。

這個世界上最不缺的東西就是挫折和打擊了，真的是要多少就有多少。老是在原地自轉的話，是看不清前面的路的，又怎麼可能在這個讓人處處碰壁的世界上生存呢？

要不是他們是我的徒弟、要不是里一是我疼惜的孩子，我睬佢地都傻啦。係咪咁話先？時間我拿去看馬經，多嬴幾場馬不好嗎？

不過，那天晚上，我冷靜下來之後，也知道自己是太過火了。

但我也只是怕他行差踏錯，在學校裡面聊事鬥非罷了。難得進了一所校風那麼嚴謹、純樸的學校，就應該好好讀嘛，尤其是沒了父母，就應該更加堅強。我小時候也是這樣撐過來的。肩膀負上少許重擔就怨天尤人、找藉口逃避的話，人是長大不了的。

在這樣的環境成長，更加要比別人懂事，才可以出人頭地啊。

可是那次之後，里一還是沒有上學。

星期五和他吵了一架之後，隔天的星期六是他們學校的上學期測驗，他居然也缺席了。我起初是不知道這件事情的。我常常天未光就出門了，有時日落前回去，有時到晚上十一點多才回家，怎麼可能一直關注他的事情？阿心後來告訴我，他整天就這樣留在隔壁，連她過去敲門打算送飯給他，他都不肯開門。

他在那邊是生是死，沒其他人知道。

阿心當然是知道他沒去上學的事情的，卻又怕告訴我的話，會令我們之間的關係決裂得更加嚴重，於是便忍口不說，打算讓里一自己在那邊好好冷靜一下。

之後，學校派駐校社工過來家訪，我才知道他居然連學期測驗都沒去。

真是不思進取。

無論阿心怎樣叫我冷靜，我的氣就是嚥不下去。

我早就對阿心說了，那麼林善對待他是不管用的。我們在他這個年紀的時候，有誰不是被父母打大的？我們那個年代，要是不珍惜可以上學的機會、不肯好好爬起床上學的話，屁股就馬上要開花了，哪兒有像阿心那樣慢慢管教的道理？

現在他沒人照顧嗎？現在他是露宿街頭嗎？也不是啊，只是他放棄自己而已。只會怨天尤人的人，實在沒資格說放棄。懂得在逆境裡面尋找生存的空氣，肌肉才會強壯起來，心臟才會強大起來。

我立即就跟那個姑娘走過隔壁，叫他馬上打開門，他就是不聽。

學校社工對我們說，因為這樣算是獨留兒童在家的。如果里一還不開門的話，為免他在裡面有危險，她無可奈何之下還是要報警處理，到時候，情況會變得有點麻煩，我們兩個的立場就會有點尷尬了，因為法定監護人就是我們兩個嘛。一旦說起什麼法律責任之類的東西，我們還是要肩負起來的。

我們也實在無可奈何，唯有哀求社工多給我們一個晚上的時間。

想不到，他在那天晚上就打開了門。

50正皮再加更！！

沉到落深海

有消防員被困都淨係派一隊煙帽隊
現場指揮嗰條友應該炒得

真

仲有一級火都四架消防車啦
成間屋著曬火起碼都兩級以上

sorry for 認真

那天晚上發生的事情，我們也始料不及。

廚房的工作幾乎耗掉了我所有的精力。雖然氣是嚥不下去的了，我那晚還是呼呼大睡，很快便進入了夢鄉。

大約是凌晨三點多的時間吧，阿心突然叫醒了我。

我看看鐘，半夜三更的，我一臉無奈地問她發生什麼事。

「也不知道里一今晚是不是偷聽到社工和我們的對話，他打開門了。」她說道。

我立即就睡意全消了，馬上走下床，連衣服也忘了穿，就這樣光著上身、穿著「孖煙囪」就走了過去他在隔壁的家。

走到去門前那一瞬間，我們家的花貓茶茶竟然從裡面跑了出來。

茶茶是阿心領養回家的花貓。一開始我當然是十分反對的，無端白事，怎麼多弄出一個麻煩來？兩口子本來高高興興的啊，突然多出一隻貓來繃繃跳跳的，不是很讓人厭煩嗎？也想不到後來，這隻有靈性的貓，陪伴了里一走過那段難捱的日子。

不過話說回來，那天晚上我真的是怒氣難下的。

我怒氣衝衝地走進去，指著他就是一陣教訓。

我那時候啊，哪管他難捱不難捱的，要是他不上學，我是不會再放茶茶過去那邊的，連零用錢也不會給他。

之後的一個星期，我特地中午之後才回去廚房，早上六點就起床煮早餐，幾乎每天款式都不一樣。我叫阿心告訴里一那衰仔，要鼓起勇氣爬起床才有得吃。

哎，我做廚四十年，他們這些小朋友喜歡吃什麼的，難道我會不知道嗎？

手上的兒童餐單我都有幾十個了。士多啤梨牛油熱香餅、煙三文魚火腿蛋鬆餅、芝士蘑菇奄列蛋，那麼多年來，沒有一個小朋友不是吃得津津有味的。我就這樣放在那兒，他應該有把食物都吃掉吧？他敢浪費食物的話，我真的會打死他。

吃完之後，阿心就陪他上學，確保他真的有走進學校裡面去。

在最開頭的時候，他還是偶爾會賴床遲到的，然後情況漸漸變好了起來。

那時候，他已經不會和我們一起睡了。可是你們也知道，獨留兒童在家真是不行的嘛，阿心便常常過去那邊，幫他做做家務，直到他十六歲為止。

慢慢地，阿心說我脾氣好了很多，我自己也是這樣覺得的。說真的，里一不在了，我有時候反倒是感到有點空虛的，也不知道是不是因為茶茶也常常會跑過去那邊還是怎樣。

總而言之，阿心送他上學之後，我們還可以去茶樓吃點心喝早茶，我們也算是自得其樂的。之後，他大概是奄列吃膩了吧，在星期六、日的時候，他也偶爾會早點起床，和我們一起去茶樓吃點心，要上學的時候，也開始會自己做簡單的早餐了。

可是，學期尾的時候，學校居然還是差點就要他留級啊。下學期的家長日，我、阿心和里一剛坐下來，我就對他那班主任一陣臭罵。

『你們到底知不知道里一經歷了些什麼？』

『曾先生，里一的情況，我們校方當然是十分清楚的。』

『老母上天堂，老豆入監倉，十三歲就要面對這些，然後還要他留級？他不是不努力的啊。他是很努力的啊。你們怎麼沒有留意到他努力過的事情，然後還放大他以往的過失，還要抽絲剝繭那樣仔細查看？』

『里一上學期有曠課的情況，而且還因為遲到天數太多，記了兩個大過───』

『大過只是一個紀錄罷了。』我說。『小朋友心裡面出了問題，反映在成績和操行上面，你們以為留級、記缺點、罰留堂就可以解決得了嗎？你們真是不明白，小朋友內心生了病，他很努力去抵抗，每天都在打仗似的，假如學校不給予任何支持的話，不就等於記了小朋友的人生一個大過嗎？』

阿心一直在我旁邊拍著我的肩膊的時候，里一竟然低著頭哭了，眼淚不停地滴下來。

於是阿心拍拍我，我又拍拍里一。

『這個大過，蓋章烙了下去，可能就是一世的了，怎樣擦都擦不走的。』我繼續說道。『最基本，嗱，他上學期遲到二十八天，到了下學期也只有幾天而已。這二十多天的進步看起來好像不算什麼，可這不只是數字上的進步而已啊───你們知不知道他在過程中到底付出了多大的努力？』

『里一不穩定的成績和出席率，可能讓他升上中二之後，應付更艱辛的課業的時候更加吃力。』

『成績差一點、出席率差一點而已，他現在有打人嗎？他現在是殺人了嗎？你們要是讓他耽誤一年學業，浪費一年時間，他之後就真的會很吃力了。』

最後，學校還是暫准里一升上中二了。

他在中一的時候加入了學校的田徑隊這件事，是直至他中二開課後不久，發生了那件事情之後，我才知道的。

應該是遺傳了他老豆的基因吧，他那時候才十四歲，靚仔一個，卻長得既健壯又高大，跑得又快，剛剛加入，就橫掃了學校運動會的各個獎項。

可是，因為出席率低和操行差的關係，下學期還沒開始，他的田徑隊教練就告訴他，學校暫時決定不會讓他參加下學期舉行的田徑學界比賽。

那田徑隊教練苦口婆心地跟他說，如果他想參加下年度的學界比賽，他的出勤率一定要穩定下來，不然學校除了會像去年一樣不讓他參賽，甚至可能會要求他退出田徑隊的。

看得出來，里一那衰仔真是很喜歡跑步的。

聽他教練說，那小子練習的時候一直都很認真，他漸漸地在跑步裡面找到了滿足感和自信心。於是為了比賽，他就開始努力爬起床上學了。唉，我那時候才知道，一直以為喚他起床、讓他乖乖上學的是我的奄列，原來只是我的一廂情願啊。

總而言之，我們以為一切準備要好起來了的時候，里一出事了。

加油 加油！仲睇緊

那個非常寒冷的夜晚，里一直到十點多都沒有過來吃飯。

本來，他加入田徑隊之後，晚點回家是家常便飯的了。可是，他總是會先打個電話回家，或是前一晚先跟我們說聲的。而平時，他總是先過來這邊，吃過飯之後才回去那邊做功課的。我們在想，他會不會是自己先過去了？可是，也想不起來有聽到過從隔壁有傳來開門聲啊。而且那一晚，他連電話都沒有打回來，這樣沒有交帶的情況，已經好久沒有出現過了。

直至深夜，接到醫院的電話，我們才知道，他現在躺了在深切治療部裡面。

掛線之後，我和阿心立即直奔去醫院。

來到深切治療部的時候，已經是凌晨時分了。

聽完醫生的話之後，我就知道里一那小子，可能一輩子都不可能再站起來了。

我們到埗的時候，那整條斷裂而插穿外露於小腿外的脛骨，已經成功完成接駁手術。可是，要接近還原受傷前八至九成的活動能力，至少需要一年半至兩年的時間。

他是在三級跳練習的時候受傷的。

『在準備踩上踏板，然後再向軟墊跳去之前，他在地板上那最後一蹬，因為身體不穩而失去了平衡。於是，他並沒有踩在踏板上，而是踩了在踏板的邊緣。那突兀的角度，讓他身體所有的重量和力度，都集中在他的左腳脛骨的某一點上，而剛好那一點的骨質比較脆弱，再加上助跑後的強大衝力，讓那條脛骨直接斷開，插穿了小腿。』

他的田徑隊教練和體育老師，和我一樣，在手術室門外聽著醫生的話。

『不過，骨頭斷裂的痛楚並不是讓他立即昏厥的主因。他當場昏倒，其實是因為他有很嚴重的恐血症。』

『恐血症是什麼？』我立即問道。

『那是恐懼症的一種。患者看見血之後，可能會有心跳加速等輕微症狀，嚴重的話，可能會產生不同程度的幻覺。而再嚴重一點的話，可能更會像他那樣即時昏倒過去。患者之中也有先天性的，但大多是後天引致。它也有可能是創傷後遺症的一種。』

『有治療的辦法嗎？』

『沒有治療的辦法。所以各位在日後，盡量不要讓他有看見血的機會。』

那時我便知道，不能再站起來的，也許不是他的腿。

而是他的意志啊。

２－６

深夜。

一間麥當勞餐廳裡面，一個穿著恤衫西褲、麂皮皮鞋的男人正拿著電話，排隊點餐。

「不要扭計啦，我剛剛才在演藝那邊放監過來嘛。」男人說著。

猶豫了好一會兒，他終於挑好要吃的餐。準備張口點餐之際，他面露不悅地側目著左邊的露宿者。收銀員皺著眉，不解地等待著他。

「臭撚到呀條友。」男人對著話筒說，然後用手蓋著鼻子，聲線含糊地點餐。

這句話的聲音之大，就連縮在另一角的另一個露宿者，都不免拉拉自己背上那破破爛爛的布毛氈，把自己包得更緊。好像這樣，就能令衣著光鮮的他，感受稍為好一點似的。

餐準備好之後，男人把餐盤拿到遠離兩個露宿者的地方。這時候，一個戴著茶色鴨嘴帽、紮著馬尾的少女，拿著一塊長滑板走進店內。

她穿著黑色的小熱褲，露出古銅色的長腿。上身是緊身的白色棉質背心，挺拔的身材玲瓏浮凸。

「喂！余迪海，歡迎光臨我另一個屋企───天水圍！」

「呀柔姐，你仲好講，你知道從演藝開車過來要多久嗎。」

「你回去粉嶺都是差不多而已嘛。那你又答應我過來？」

「俗語有云，愛屋及烏。」

「明明是你爽約在先，怕我會發脾氣吧───說好的山頂牛扒呢？」

「不吃牛扒，也不用吃麥當勞吧？」男人看了看角落的露宿者。

「我玩到咁夜，你做得仲夜，其他餐廳都關門了啦。我們一大班friend常常來這間老麥的。愛屋及烏啊！」

「你都知你玩得夜，不用做功課嗎？」

「別掃興啦！」

男人無奈地搖搖頭，少女笑著把薯條放進他的口中。

「今天演藝來了個台灣導演，我們department的人無論如何都要出席他的講座。悶死！明明還有個學生的dissertation要執。」

「你在俾說話我聽啊。」

「什麼？」

「明明說好了今晚可以過來睡，現在是不是因為你太忙就不行啦？」

「才不是。不過你上星期才來了兩個晚上，如果你再來的話，爸媽會不會懷疑？」

「沒事的，我說去朋友家睡，他們一定Okay。」

「那會不會，你一星期不回家睡都Okay？」

「當然Okay。」

「搬過來住，他們都Okay？」

「那你要幫我把床頭的那隻大熊啤啤也搬過來，才Okay。」

「Okay你個頭！被人看見我載著那麼大的公仔車出車入就糟了。」

「唓，你只是怕被人看見你載著我車出車入罷了。」

語畢，男人看了看手錶。

「原來已經一點多了。」男人說。

「還好明天是星期天，不然我死硬。」

「你星期一要交的功課做完了？」

「怎麼可能那麼快做得完。你是不是同我做？」

「我同你做？係咪喺床上面做？」

「喂！細聲啲啦。」

少女笑著瞇起了眼，扮了個鬼臉，臉上的小酒窩便跑了出來。

男人禁不住衝動，捏了一下她的臉，血液急速往他的胯下流竄。

他們面前的餐盤上，還餘下幾件麥樂雞和好一大盤的薯條，可樂也剩下一半左右。男人站了起來，在褲袋裡找著車匙，而少女亦轉身拿起她的長滑板。這個時候，遠處的其中一個露宿者站了起來，向著他們的餐盤走去。

走近大門的男人看到這一幕，竟回頭走向自己的餐盤。

露宿者正要拿起他們吃剩的麥樂雞，男人卻一手把餐盤移開。露宿者的手，幾乎把那杯加大份量的可樂撞跌在男人的身上。

男人頭也不回地轉身，畢直地走到垃圾桶旁，把餐盤上、那可能是那個露宿者全日的唯一糧食，全數倒進垃圾桶裡面，然後才步出餐廳的大門。

「喂！你幹什麼！」少女拍了拍他的手臂。

「把東西清理掉啊。」

「既然我們吃不下，就讓他們吃也好，為什麼要倒掉？」

「外國也是這樣的，吃完的東西要自己收拾。我只是有公德心而已。」他說。

走出快餐店的大門之後，余迪海往他那漆上墨綠色鍍膜的保時捷私家車走去。

上車之後，余迪海開得很快。

在路燈與路燈之間、在高速末入眼簾的每條道路分隔線之間，他不停地左右穿插著。可以的話，不僅穿插，他還渴望著在車內拔出他早已硬挺的陰莖，不停抽插。

面對程嘉柔黝黑修長的腿，余迪海毫無抵抗能力。

他單手操控軚盤，而另一隻手不斷在程嘉柔的白色吊帶背心上摸來摸去，又間中用手背掃著她的滑嫩的大腿。他突然把她胸前的背心邊，連同她的胸圍一併用力拉下。於是她古銅色肌膚上那粉紅色的乳頭，便露出了她那粉藍色的胸圍外。

「哎呀───喂！專心開車啊！」她馬上拉開他的手。

露出淫邪笑容的他，並沒有把這句話聽進耳朵裡。

他開始用手指尖勾起她外露的粉藍色花邊內褲，左手猛力一拉，內褲「卜」的一聲回彈了回去。屁股和大腿的交界微微泛紅著，痛得程嘉柔輕輕地叫了一聲。

他聽畢，更是興奮起來。

他變本加厲地把手伸進她衣物裡面，手指在她柔軟的肌膚上游走。

突然，他拉開了西褲的褲鍊，掏出了他那早已硬挺的陰莖。

「你做什麼？」程嘉柔問。

「上次不是也試過嗎？」

「上次在山上啊，如果在馬路的話───會被其他車看到的───」

他解開了她的安全帶，車子立即「噹、噹、噹」地響起警號。

他無視，然後拉著她的手臂，一下猛力扯她過來。

他一手把她的頭，按了下去，塞在他的跨下。

車子於是猛烈搖晃了一下，後面的某輛車立即響了號。

可是余迪海完全沒有理會。他正沉醉在那黏稠的唾液和靈活的舌尖交纏之中。

他的四肢，或者五肢的神經，都受到了不同程度的刺激。那溫熱又柔軟的觸感，讓他感到身體飄飄然的，他幾乎不能再完全睜開眼睛了。軚盤下面的位置，連換氣的空間都沒有，他卻一直按住她的頭，有時甚至把她的後腦當成是手踭的支點，不停往下壓去。

她痛苦地嗚咽著，他卻享受著快感。

程嘉柔幾歲？

阿...live咗
我要文吖

夠秤

好快有
每日都會更

好

推上去先！
寫緊

等緊

寫到瞓著咗對唔住

突然，他的陰莖繃緊，他大叫。

下一個瞬間，她的頭猛烈撞向軚盤下方的什麼，然後失去了意識。

也不知道隔了多久，程嘉柔醒來的時候，她發現自己正躺醫院的病床上。

就像有誰把啞鈴扔進她的頭蓋裡面那樣，她感到的額頭沉甸甸的，世界正天崩地烈般劇烈晃動著，雙眼完全不能對焦，連抬起頭都無法做到。

張開眼幾秒之後，她又睡了過去。

到她真的能清醒過來的時候，她的父母已經在病床旁邊了。

「阿柔！你醒啦？」

她和雙親緊緊地擁抱著，卻沒有開口。

「醫院突然打電話來，嚇死我！」她的父親說。

「我還以為你去踩滑板受傷了，心想應該是皮外傷吧，結果醫生說你有點輕微腦震盪，還真的嚇死我！」她的母親說。「還好他說你沒有大礙的，只是短時間內會覺得暈陀陀，走不了直線而已。」

「你媽常常都喝紅酒喝到走不了直線的，沒什麼特別，你不用太擔心。」她的父親安慰她說。

「我們今晚不喝紅酒，熬了紅棗湯過來，你趁熱喝吧。」

他們離開醫院前跟她說，醫生建議她再留院觀察一晚，叮囑頑皮的她不要到處亂走。

而一秒都停不下來的程嘉柔，當然不會乖乖聽從雙親的話。一直躺在病床上的她，實在很想出去走走，活動一下緊繃的肌肉。但她睡眼惺忪，眼皮已經幾乎睜不開了。

已經凌晨三點了───眼前的畫面被濃厚的霧填滿一般，景色朦朦朧朧的。

程嘉柔搖搖擺擺的走到醫院的地下，在大門附近的自動販賣機按下一杯熱咖啡。這時候，有誰從醫院的大門走了進來。一陣十二月份特有的凜冽寒風，像一台巨型吹風機一樣襲來，輕易滲進她每一寸皮膚裡面。

她搓著手臂，從嘴裡呼出白色的煙，走出門外。

在凌晨三點的寒夜裡面，除了泊在的士站外打著嗑睡的夜更司機外，已經沒有什麼清醒著的生命體了。滿城魑魅魍魎在白晝下姿意舞動，城市終歸在黑夜裡面找回它應有的安寧。

程嘉柔呷著熱巧克力，享受著這撫慰城市人心靈的夜。

突然，哐啷的一聲，有誰在不遠處的轉角倒在地上。

她望向那個方向，看得見一個躺在地上、一動不動的黑影。

她心頭一緊，立即就放下了那杯喝到一半的熱巧克力，跑了過去。

倒在地上的，是一個年紀不大的男生。

他的左腳綁著很大的石膏，兩支拐杖交叉疊在他身上。直至看見他不停起伏的胸口，知道他尚有呼吸，她才舒一口氣。

「你還好吧？」她問道。

本來平躺在地上的他，於是便坐了起來，勉強張開雙眼。他看著這個戴著圓框眼鏡的女生，竟然低頭哭了起來。

不知所措的她，身上連紙巾都沒有。她身上只有銀包和電話，還有掛在她手上的那條病人手帶。

他抹了抹眼淚，自己在褲袋拿出了紙巾，抹乾了鼻涕。

「唔好意思。」他說。

「我唔好意思就真，嚇親你。」

她看著那巨型石膏，於是便猜想這就是那些男兒淚的來源。

「會痛嗎？」她問。

「好痛。」

她見男生話短，也不好意思再說些什麼，於是便打算隨便安慰兩句，轉身就走。

「你穿那麼少，不冷嗎？」他卻突然問道。

「女仔衫褲有恆溫功能的，習慣了。倒是你也穿很少啊，醫院沒有厚一點的衣服可以給你穿的嗎？」

他摸了摸左腳的大石膏，「這個好像也有恆溫功能，裡面像火燒的一樣。」

「我可以摸摸看嗎？」她問道。

他點點頭。

那盞橘黃色的街燈所發出來的光，剛好灑在他們的頭上。

她慢慢地把手放在石膏上面。那除了像某種遠古時代的化石一般堅硬之外，她感受不到其他的什麼。

「我左腳斷了。練田徑的時候弄傷的。」他說。

「怎麼傷法？」她問道。

「骨斷掉了。」

「會痛嗎？」

「好痛。」

像撫摸著某種安睡的貓那樣，她用手掌的輕柔撫摸那堅硬的石膏。

「一定會好起來的。」她說。

他沒有回話，只是微笑點頭。

「你不要以為我在講客套說話啊。」她說道。「小時候，我在踩滑板也試過跌斷手臂，那痛楚我現在還記得。我以為自己一輩子都不能再爬起來了，現在還不是好好的嘛。」

「你現在還有踩嗎？」他眼神稍為回復了生氣。

「雖然沒有以前那麼頻密了，偶爾還是會踩。」她回道。「你要是真心喜歡去做那件事情，就算你不去找它，它無論如何都會回來找你。」

從男生的臉容可以看見，他平來波濤洶湧的內心，漸漸回復了平靜。

「好像從沒看過女生踩滑板的。」他搓著腿上的大石膏說。

「你見識少。等你好返，帶你去天水圍見識一下？」

他笑了。「好返再算啦。我現在連右腳都完全使不上力。」

「所以才那麼晚都出來練習？」

「你想多了。我只是半夜痛醒，想吹吹風而已。」

忽然一陣寒風吹過，她打了一個哆嗦。